[{"id": "67eac4f729a04879b784f3bb", "uuid": "396e25ff-1e87-4c23-86a9-b6369a621fba", "title": "Hommage \u00e0 Arakaki dim. 6 avril \u00e0 Houilles !", "slug": "hommage-a-arakaki-dim-6-avril-a-houilles", "html": "<p>F\u00e9lix Toshi Arakaki Ishikawa \u00e9tait artiste peintre et \u00e9crivain de renom habitant \u00e0 Houilles en r\u00e9gion parisienne. Le dimanche 6 avril entre midi et 18h, sa famille et ses proches vous invitent \u00e0 sa maison ateli\u00e8re.</p><p>52 rue Hoche 78800 Houilles Carri\u00e8re<br>Gare Houilles Carri\u00e8re, RER A, Train J</p><p><a href=\"https://openagenda.com/fr/arts-plastiques/events/hommage-a-arakaki-dim-6-avril-a-houilles\" rel=\"noreferrer\">\u00c9v\u00e9nement sur OpenAgenda</a></p><div class=\"kg-card kg-button-card kg-align-center\"><a href=\"https://openagenda.com/fr/arts-plastiques/events/hommage-a-arakaki-dim-6-avril-a-houilles\" class=\"kg-btn kg-btn-accent\">S'inscrire</a></div><p><a href=\"https://quartz.resdigita.com/ics/arakaki-houille-20250406.ics\" rel=\"noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger le fichier .ics</a></p><p>La vie de la famille Arakaki Arakaki est un exemple de lutte multi-g\u00e9n\u00e9rationnelle depuis l'\u00e9poque des guerres sino-japonaises pour la colonisation de la p\u00e9ninsule d'Okinawa et contre les ethnies chinoises-mongoles-australiennes du royaume et de la langue Ryuko.</p><p>Possibilit\u00e9 de se retrouver directement chez l'artiste d\u00e8s midi, ou de se retrouver \u00e0 la Gare Houilles Carri\u00e8res \u00e0 12h30 pour \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 l'atelier de l'artiste.</p><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/fan-sword.jpeg\" width=\"1152\" height=\"2048\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/fan-sword.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/fan-sword.jpeg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/fan-sword.jpeg 1152w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/femme-enfant.jpeg\" width=\"1152\" height=\"2048\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/femme-enfant.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/femme-enfant.jpeg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/femme-enfant.jpeg 1152w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/femmes-filles.jpg\" width=\"1152\" height=\"2048\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/femmes-filles.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/femmes-filles.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/femmes-filles.jpg 1152w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/projet-affiche.jpeg\" width=\"1080\" height=\"1930\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/projet-affiche.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/projet-affiche.jpeg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/projet-affiche.jpeg 1080w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/tambour.jpeg\" width=\"1152\" height=\"2048\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/tambour.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/tambour.jpeg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/tambour.jpeg 1152w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/WhatsApp-Image-2025-03-08-at-20.14.30.jpeg\" width=\"1152\" height=\"2048\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/WhatsApp-Image-2025-03-08-at-20.14.30.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/WhatsApp-Image-2025-03-08-at-20.14.30.jpeg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/WhatsApp-Image-2025-03-08-at-20.14.30.jpeg 1152w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/cheval-4.jpeg\" width=\"960\" height=\"540\" loading=\"lazy\" alt=\"\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/cheval-4.jpeg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/cheval-4.jpeg 960w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div></figure>", "comment_id": "67eac4f729a04879b784f3bb", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/03/cheval-3.jpeg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-03-31T18:38:15.000+02:00", "updated_at": "2025-03-31T19:45:17.000+02:00", "published_at": "2025-03-31T18:42:23.000+02:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "67eac5a229a04879b784f3c8", "name": "Arts platiques", "slug": "arts-platiques", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/arts-platiques/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "67eac5a229a04879b784f3c8", "name": "Arts platiques", "slug": "arts-platiques", "description": null, "feature_image": null, "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/arts-platiques/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/hommage-a-arakaki-dim-6-avril-a-houilles/", "excerpt": "F\u00e9lix Toshi Arakaki Ishikawa \u00e9tait artiste peintre et \u00e9crivain de renom habitant \u00e0 Houilles en r\u00e9gion parisienne. Le dimanche 6 avril entre midi et 18h, sa famille et ses proches vous invitent \u00e0 sa maison ateli\u00e8re.\n\n52 rue Hoche 78800 Houilles Carri\u00e8re\nGare Houilles Carri\u00e8re, RER A, Train J\n\n\u00c9v\u00e9nement sur OpenAgenda\n\nS'inscrire\n\nT\u00e9l\u00e9charger le fichier .ics\n\nLa vie de la famille Arakaki Arakaki est un exemple de lutte multi-g\u00e9n\u00e9rationnelle depuis l'\u00e9poque des guerres sino-japonaises pour la colon", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "<span style=\"white-space: pre-wrap;\">Arakaki oeuvre \"Lapin\" </span>", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/03/cheval-3.jpeg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/03/cheval-3.jpeg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/03/cheval-3.jpeg"}, {"id": "67ae0257756d0c27429ab7e3", "uuid": "4515c9d4-5d71-4def-b6d5-6a748f457428", "title": "Profession d'Empathie Nationale", "slug": "pour-nous-etrangers-la-vraie-france", "html": "<blockquote>\u00ab A Mademoiselle Monod, qui repr\u00e9sente pour nous, \u00e9trangers, la vraie France \u00bb<br>Fiszel Zylberberg, Beaune-la-Rolonde, octobre 1941</blockquote><p>La journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb est un \u00e9v\u00e9nement annuel qui se tient chaque 2 mars depuis 2025 en comm\u00e9moration de&nbsp;<a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie/valentin-francy/\">Valentin Francy</a>&nbsp;et en reconnaissance de l'excellence en travail social \u00e0 travers le prix&nbsp;<a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie/annette-monod/\">Annette Monod</a>.</p><h2 id=\"%C3%A9dition-2025\">\u00c9dition 2025</h2><p>Cette ann\u00e9e, la journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb se d\u00e9roulera \u00e0 l\u2019association France Am\u00e9rique-Latine (\u00e0 ne pas confondre avec la Maison de l\u2019Am\u00e9rique Latine) au 37 boulevard Saint-Jacques, 75014 Paris, ainsi qu'en ligne sur&nbsp;<a href=\"https://meet.lesgrandsvoisins.com/\">meet.lesgrandsvoisins.com</a>&nbsp;le dimanche 2 mars 2025 de 15h \u00e0 18h.</p><p>Table Ronde anim\u00e9e par Chris MANN et al.<br>Cr\u00e9ation musicale par Sol'Aire Productions<br>Interpr\u00e9tation litt\u00e9raire : L\u00e9andro MILANO et Vicky CHAMORRO</p><p>Inscription :<br><a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/empathie/inscription2025\">https://www.lesgrandsvoisins.com/empathie/inscription2025</a></p><h2 id=\"m%C3%A9moire-de-valentin-francy\">M\u00e9moire de Valentin Francy</h2><p>La m\u00e9moire de Valentin Francy offre un moment de recueillement, en hommage \u00e0 sa vie et en soutien \u00e0 ses parents, Sylvie et Fabien Francy. Cette journ\u00e9e permet d'aborder sereinement des sujets et des questions essentiels autour de l\u2019engagement citoyen, de la sant\u00e9 mentale, de la situation des r\u00e9fugi\u00e9s, et d\u2019autres th\u00e9matiques, en r\u00e9unissant des personnes aux opinions parfois divergentes. C'est une occasion de reconna\u00eetre l'exemple inspirant de Valentin Francy, qui a su allier histoire, politique et engagement associatif au service de la France.</p><h2 id=\"prix-annette-monod\">Prix Annette Monod</h2><p>Le prix Annette Monod nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la notion d'excellence en travail social. Ce secteur, souvent sous-estim\u00e9 et insuffisamment valoris\u00e9, incarne pourtant notre empathie collective. Annette Monod, par son parcours, illustre non seulement cette excellence, mais aussi sa capacit\u00e9 \u00e0 briller m\u00eame dans les circonstances les plus \u00e9prouvantes.</p><p>L'association Les Grands Voisins constitue un jury pour d\u00e9cerner officiellement le Prix Annette Monod en 2026 selon des crit\u00e8res bien d\u00e9finis :</p><ol><li><strong>Reconnaissance d\u2019une activit\u00e9 exemplaire</strong>&nbsp;au b\u00e9n\u00e9fice des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9sentes et futures, en faveur des personnes en difficult\u00e9 \u00e9conomique et/ou psychosociale.</li><li><strong>Continuit\u00e9 de l\u2019engagement</strong>, valorisant non pas une action isol\u00e9e, mais la persistance et la profondeur de l'investissement du laur\u00e9at.</li><li><strong>Processus de s\u00e9lection rigoureux</strong>, avec un jury qui rendra ses d\u00e9cisions deux mois avant la remise du prix pr\u00e9vue chaque 2 mars. Les laur\u00e9ats seront inform\u00e9s en amont.</li></ol><div class=\"kg-card kg-file-card\"><a class=\"kg-file-card-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/files/2025/02/profession-empathie-nationale-ed2025-v2.pdf\" title=\"Download\" download=\"\"><div class=\"kg-file-card-contents\"><div class=\"kg-file-card-title\">profession-empathie-nationale-ed2025-v2</div><div class=\"kg-file-card-caption\">Dossier de presse (v2) Profession d'Empathie Nationale \u00e9d. 2025</div><div class=\"kg-file-card-metadata\"><div class=\"kg-file-card-filename\">profession-empathie-nationale-ed2025-v2.pdf</div><div class=\"kg-file-card-filesize\">8 MB</div></div></div><div class=\"kg-file-card-icon\"><svg viewBox=\"0 0 24 24\"><defs><style>.a{fill:none;stroke:currentColor;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.5px;}</style></defs><title>download-circle</title><polyline class=\"a\" points=\"8.25 14.25 12 18 15.75 14.25\"></polyline><line class=\"a\" x1=\"12\" y1=\"6.75\" x2=\"12\" y2=\"18\"></line><circle class=\"a\" cx=\"12\" cy=\"12\" r=\"11.25\"></circle></svg></div></a></div><p>Renseignements: Chris Mann 07 81 81 18 11  <a>chris@lesgrandsvoisins.com</a><br>Dossier presse : <a href=\"https://www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie\" rel=\"noreferrer\">www.lesgrandsvoisins.com/civisme/empathie</a></p><figure class=\"kg-card kg-image-card\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/image.png\" class=\"kg-image\" alt=\"\" loading=\"lazy\" width=\"709\" height=\"70\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/image.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/image.png 709w\"></figure>", "comment_id": "67ae0257756d0c27429ab7e3", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-02-13T15:31:51.000+01:00", "updated_at": "2025-02-28T13:25:48.000+01:00", "published_at": "2025-02-14T14:53:32.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/pour-nous-etrangers-la-vraie-france/", "excerpt": "\u00ab A Mademoiselle Monod, qui repr\u00e9sente pour nous, \u00e9trangers, la vraie France \u00bb\nFiszel Zylberberg, Beaune-la-Rolonde, octobre 1941\n\nLa journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb est un \u00e9v\u00e9nement annuel qui se tient chaque 2 mars depuis 2025 en comm\u00e9moration de\u00a0Valentin Francy\u00a0et en reconnaissance de l'excellence en travail social \u00e0 travers le prix\u00a0Annette Monod.\n\n\n\u00c9dition 2025\n\nCette ann\u00e9e, la journ\u00e9e \u00ab Profession d\u2019Empathie Nationale \u00bb se d\u00e9roulera \u00e0 l\u2019association France Am\u00e9rique-Latine (\u00e0 ne p", "reading_time": 2, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/profession-empathie-nationale-white.png"}, {"id": "67a1da71756d0c27429ab7d0", "uuid": "e0864455-8111-4477-bc0b-d8764e351cef", "title": "Paris le Nuage", "slug": "paris-le-nuage", "html": "<h3 id=\"et-si-nous-remplacions-certains-services-gafam-pour-nous-m%C3%AAmes\"><strong>Et si nous remplacions certains services GAFAM pour nous-m\u00eames ?</strong></h3><p><strong>Paris le nuage</strong> invite <strong>75 acteurs</strong> \u2014 associations, artistes, artisans, professionnels, entreprises et particuliers \u2014 \u00e0 installer des <strong>casiers \u00e9lectroniques</strong> derri\u00e8re leurs <strong>box fibre</strong>. Ces <strong>serveurs libres et basse consommation</strong> offrent une <strong>alternative locale et transparente</strong> aux GAFAM pour le <strong>backup, l\u2019acc\u00e8s aux photos et plus encore</strong>.</p><p><strong>Avoir un serveur libre chez soi ou au travail renforce l\u2019\u00e9lectro-litt\u00e9risme de tous.</strong> Ce projet d\u00e9bute avec <strong>75 acteurs parisiens</strong>, mais <strong>est r\u00e9plicable partout, du P\u00e9rou au Tchad \ud83d\ude09</strong>.</p><p>Ce budget finance <strong>le mat\u00e9riel</strong>, en partie maintenu par la Ville, ainsi que <strong>la R&amp;D open-source</strong>, produisant des logiciels et outils accessibles \u00e0 tous. <strong>Chaque acteur pourra ainsi ma\u00eetriser son \u00eelot solidaire, participant \u00e0 un r\u00e9seau o\u00f9 les donn\u00e9es chiffr\u00e9es sont r\u00e9pliqu\u00e9es en toute s\u00e9curit\u00e9</strong>.</p><p><strong>Port\u00e9 par Les Grands Voisins</strong>, laur\u00e9ats du Budget Participatif 2022 pour <em>Le Num\u00e9rique Cr\u00e9atif</em>, et nos <strong>salles de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique</strong>.</p><p><a href=\"https://decider.paris.fr/bp/jsp/site/Portal.jsp?page=idee&amp;campagne=K&amp;idee=2619\">https://decider.paris.fr/bp/jsp/site/Portal.jsp?page=idee&amp;campagne=K&amp;idee=2619</a></p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/3dXTJBnljYY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"Paris le Nuage au BPP 2025, soutenez et votez !\"></iframe></figure>", "comment_id": "67a1da71756d0c27429ab7d0", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/02/outils.jpeg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-02-04T10:14:25.000+01:00", "updated_at": "2025-02-11T11:47:33.000+01:00", "published_at": "2025-02-04T10:15:58.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/paris-le-nuage/", "excerpt": "Et si nous remplacions certains services GAFAM pour nous-m\u00eames ?\n\nParis le nuage invite 75 acteurs \u2014 associations, artistes, artisans, professionnels, entreprises et particuliers \u2014 \u00e0 installer des casiers \u00e9lectroniques derri\u00e8re leurs box fibre. Ces serveurs libres et basse consommation offrent une alternative locale et transparente aux GAFAM pour le backup, l\u2019acc\u00e8s aux photos et plus encore.\n\nAvoir un serveur libre chez soi ou au travail renforce l\u2019\u00e9lectro-litt\u00e9risme de tous. Ce projet d\u00e9bute av", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Paris le Nuage", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/02/outils.jpeg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/02/outils.jpeg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/02/outils.jpeg"}, {"id": "67963810756d0c27429ab77d", "uuid": "c519b89a-1f16-4641-b9ac-e7cb67a64655", "title": "31 jan. et 1e f\u00e9v. 2025 : Tableaux  & roman \u00ab La Macha \u00bb de T\u00e9ofilo  Villacorta Kawide", "slug": "rencontre-peru-a-la-mvac-14", "html": "<figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/hBAdmfs1UIE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"T\u00e9ofilo Villacorta Kawide \u00e0 la MVAC14 en 2025\"></iframe></figure><h2 id=\"confession-de-part-rel%C3%A8ve-de-preuve\"><strong>Confession de part, rel\u00e8ve de preuve</strong></h2><p>Leonard Milano nous acceuille T\u00e9ofilo Villacorta :</p><ul><li>le vendredi 31 janvier de 17h \u00e0 21h en espagnol \u00e0 la maison France-Am\u00e9rique Latine au 37 bd Saint Jacques 75014 PARIS</li><li>le samedi 1e f\u00e9vrier de 15h \u00e0 18h en fran\u00e7ais \u00e0 la maison de la vie associative et citoyenne au 76 rue Daguerre 75014 PARIS</li></ul><p>Les deux \u00e9v\u00e9nements se suivent et se compl\u00e8tent (pour les bilingues). </p><p>Voici une conversation entre Chris (Pr\u00e9sident des Grands Voisins) et L\u00e9onard :</p><!--kg-card-begin: html--><iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/r4NaCYqRwBw?si=30nI3zwUlopCt8e0\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen></iframe><!--kg-card-end: html-->", "comment_id": "67963810756d0c27429ab77d", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-01-26T14:26:40.000+01:00", "updated_at": "2025-02-05T07:48:28.000+01:00", "published_at": "2025-01-26T14:37:05.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d8", "name": "Arts", "slug": "lesartsvoisins", "description": "Activit\u00e9s artistiques des Grands Voisins :\n\nPopup-Expos : L'art partout et pour tout le monde\nMise en valeur des artistes\nPromotion d'expos\nPar Le Bureau du Cr\u00e9ateur et Mael ANC\n\nCette rubrique est en cours d'\u00e9laboration. \n\nLieu d\u2019exposition, de cr\u00e9ation et de vente qui rassemble un collectif pluridisciplinaire des Grands Voisins dont le point commun est de participer \u00ab au mieux vivre ensemble \u00bb, via une galerie d\u2019art alternative et solidaire.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/les-arts-voisins.original.jpg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#ef494d", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/lesartsvoisins/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/rencontre-peru-a-la-mvac-14/", "excerpt": "Confession de part, rel\u00e8ve de preuve\n\nLeonard Milano nous acceuille T\u00e9ofilo Villacorta :\n\n * le vendredi 31 janvier de 17h \u00e0 21h en espagnol \u00e0 la maison France-Am\u00e9rique Latine au 37 bd Saint Jacques 75014 PARIS\n * le samedi 1e f\u00e9vrier de 15h \u00e0 18h en fran\u00e7ais \u00e0 la maison de la vie associative et citoyenne au 76 rue Daguerre 75014 PARIS\n\nLes deux \u00e9v\u00e9nements se suivent et se compl\u00e8tent (pour les bilingues).\n\nVoici une conversation entre Chris (Pr\u00e9sident des Grands Voisins) et L\u00e9onard :", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/01/IMG-20250106-WA0007.jpg"}, {"id": "677bd67e2e92053cf6a2125b", "uuid": "4c62b1fd-7be7-40ee-9255-b6ba0ca78dee", "title": "Former le Darfour aux premiers secours", "slug": "former-le-darfour-aux-premiers-secours", "html": "<p>L'association Handicap France Soudan Darfour International propose un recueil de vid\u00e9os \u00e0 la disposition du personnel sur place \u00e0 Darfour pour pouvoir appliquer des pr\u00e9miers secours n\u00e9cessaires.</p><p>Voici un dossier partag\u00e9 avec des vid\u00e9os :</p><p><a href=\"https://contaboe.lesgrandsvoisins.com/web/client/pubshares/7Tm5VHicCt65GL8NLZ5MiF/browse\">lien</a></p><p>Voici une liste de vid\u00e9os Youtube sur le sujet des premiers secours :</p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PL63hpqB77x1yddDZyTwHcpaXqWkCZRKY2\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen=\"\"></iframe></figure>", "comment_id": "677bd67e2e92053cf6a2125b", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2025/01/DSC08819.JPG", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2025-01-06T14:11:26.000+01:00", "updated_at": "2025-04-10T14:14:27.000+02:00", "published_at": "2025-01-06T14:15:58.000+01:00", "custom_excerpt": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/former-le-darfour-aux-premiers-secours/", "excerpt": "L'association Handicap France Soudan Darfour International propose un recueil de vid\u00e9os \u00e0 la disposition du personnel sur place \u00e0 Darfour pour pouvoir appliquer des pr\u00e9miers secours n\u00e9cessaires.\n\nVoici un dossier partag\u00e9 avec des vid\u00e9os :\n\nlien\n\nVoici une liste de vid\u00e9os Youtube sur le sujet des premiers secours :", "reading_time": 0, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2025/01/DSC08819.JPG", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2025/01/DSC08819.JPG", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2025/01/DSC08819.JPG"}, {"id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "uuid": "c4a1a3ff-11b1-4293-b4b0-17f1e1344057", "title": "Salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs Jourdan", "slug": "salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan", "html": "<div class=\"kg-card kg-callout-card kg-callout-card-grey\"><div class=\"kg-callout-emoji\">\ud83d\udca1</div><div class=\"kg-callout-text\">Est impliqu\u00e9 la p\u00e9riode du 15 juin au 15 septembre.<br>L'objectif est une exp\u00e9rimentation pour trouver une approche peu intrusive pour armer les travailleurs sociaux avec un outillage num\u00e9rique, dont une salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</div></div><p>Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :</p><figure class=\"kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption\"><div class=\"kg-gallery-container\"><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg\" width=\"1500\" height=\"2000\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005-1.jpg 1500w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg\" width=\"2000\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240621_171356.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170323.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg\" width=\"2000\" height=\"1500\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/09/IMG_20240628_170533.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_143229.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg\" width=\"1600\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240724_165034--2-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div><div class=\"kg-gallery-row\"><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg\" width=\"1600\" height=\"720\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG_20240731_142322--1-.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg\" width=\"1600\" height=\"941\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/salle-troisusagers.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/salle-troisusagers.jpg 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div><div class=\"kg-gallery-image\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png\" width=\"1600\" height=\"900\" loading=\"lazy\" alt srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/appsalman.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/appsalman.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/appsalman.png 1600w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"></div></div></div><figcaption>Gall\u00e9rie photos de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique Emma\u00fcs Jourdan par Les Grands Voisins</figcaption></figure><p>L'installation a d\u00e9marr\u00e9 d'abord par un entretien avec le Directeur Mustafa B et la Cheffe de Service Isabelle B avec Chris M Responsable num\u00e9rique et Alex L, participant. Suite \u00e0 cela, Chris et Alex se sont r\u00e9unis formellement avec l'ensemble des travailleurs sociaux du CHU Emma\u00fcs Jourdan. L'implication des travailleurs sociaux \u00e9tait clef pour la r\u00e9ussite du dispositif. </p><p>Un premier accord pour citer Emma\u00fcs Solidarit\u00e9 CHU Jourdan dans ce projet et partenariat date de f\u00e9vrier 2023. Avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme interlocuteur Lhedi N, travailleur social identifi\u00e9 comme innovateur pour la place du num\u00e9rique dans l'accompagnement de personnes h\u00e9berg\u00e9es. </p><p>La r\u00e9union de d\u00e9marrage a eu lieu en d\u00e9but mars. Les premiers achats et livraisons de mat\u00e9riaux ont lieu en fin mars. Les candidats initiaux de salles ont \u00e9t\u00e9 soit \u00e0 l'ext\u00e9rieur du bureau des travailleurs sociaux au deuxi\u00e8me \u00e9tage, soit dans un petit bureau au rez-de-chauss\u00e9e. En d\u00e9but juin, nous \u00e9tions toujours fix\u00e9s sur un petit bureau au rez-de-chaus\u00e9e avec un espace de sociabilit\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Le 21 juin, nous n'avions toujours pas les clefs, et nous avions opt\u00e9 pour une salle plus grande dont nous pouvions avoir les clefs plus t\u00f4t. Voici l'affiche valid\u00e9e au sujet du lancement de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique.</p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"1587\" height=\"1123\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/affiche-socnum-chujourdan-emmaus.png 1587w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>Document de lancement de la sociabilit\u00e9 num\u00e9rique au CHU Emma\u00fcs du 16 juillet 2024</figcaption></figure><p>Nous avons re\u00e7u un don de sept unit\u00e9s centrales de l'association Les Jardins Num\u00e9riques et un don de sept \u00e9crans, des unit\u00e9s centrales et des imprimantes de l'association La Ressourcerie Cr\u00e9ative. </p><p></p>", "comment_id": "66df2f126e6bbd2206d79a91", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-09-09T19:23:30.000+02:00", "updated_at": "2024-11-14T06:53:00.000+01:00", "published_at": "2024-09-09T20:21:22.000+02:00", "custom_excerpt": "Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d7", "name": "Digital", "slug": "resdigita", "description": "Dans ce monde o\u00f9 les grands nous proposent des services de mailing lists, d\u2019email et encore, nous pensons qu\u2019il y a une place pour nous qui sommes structurellement redevable et allons \u00e0 la rencontre \u00e0 nos usagers. Nous nous basons aussi sur le contrat pour le web.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/outilsinformatiques.png", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#90a6ca", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/resdigita/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/salle-de-sociabilite-numerique-au-chu-emmaus-jourdan/", "excerpt": "Ainsi a \u00e9t\u00e9 le mot de lancement le 14 juin 2024 du num\u00e9rique cr\u00e9atif des Grands Voisins au service du CHU Emma\u00fcs Jourdan. En voici quelques photos :", "reading_time": 3, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "On pose des questions lors de la salle de sociabilit\u00e9 num\u00e9rique", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/09/IMG-20240901-WA0005.jpg"}, {"id": "673592742e92053cf6a21204", "uuid": "187d2465-df3f-4c0c-86b0-13a69ddf46c8", "title": "23e et 24e Conseil des Voisions", "slug": "23-24-conseil-des-voisions", "html": "<p>Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.</p>\n        <div class=\"kg-card kg-file-card kg-file-card-medium\">\n            <a class=\"kg-file-card-container\" href=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/files/2024/11/compta-2023-doc-20240831-v02-lesgrandsvoisins-ag-2024.pdf\" title=\"Download\" download>\n                <div class=\"kg-file-card-contents\">\n                    <div class=\"kg-file-card-title\">Compta 2023 doc 20240831 v02 lesgrandsvoisins ag 2024</div>\n                    \n                    <div class=\"kg-file-card-metadata\">\n                        <div class=\"kg-file-card-filename\">compta-2023-doc-20240831-v02-lesgrandsvoisins-ag-2024.pdf</div>\n                        <div class=\"kg-file-card-filesize\">315 KB</div>\n                    </div>\n                </div>\n                <div class=\"kg-file-card-icon\">\n                    <svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" viewBox=\"0 0 24 24\"><defs><style>.a{fill:none;stroke:currentColor;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.5px;}</style></defs><title>download-circle</title><polyline class=\"a\" points=\"8.25 14.25 12 18 15.75 14.25\"/><line class=\"a\" x1=\"12\" y1=\"6.75\" x2=\"12\" y2=\"18\"/><circle class=\"a\" cx=\"12\" cy=\"12\" r=\"11.25\"/></svg>\n                </div>\n            </a>\n        </div>\n        <figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"2000\" height=\"1500\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/11/IMG_20241015_195950.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>24 Conseil des Voisins</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"2000\" height=\"1500\" srcset=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 1000w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1600/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 1600w, https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w2400/2024/11/IMG_20240828_193318--1-.jpg 2400w\" sizes=\"(min-width: 720px) 720px\"><figcaption>23e Conseil des Voisins</figcaption></figure>", "comment_id": "673592742e92053cf6a21204", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-11-14T07:02:28.000+01:00", "updated_at": "2025-02-26T16:16:19.000+01:00", "published_at": "2024-08-31T07:18:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}], "primary_author": {"id": "1", "name": "Chris Mann", "slug": "chris", "profile_image": null, "cover_image": null, "bio": null, "website": null, "location": null, "facebook": null, "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/chris/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/23-24-conseil-des-voisions/", "excerpt": "Voici le compte-rendu des 23 et 24e Conseils des voisins.", "reading_time": 1, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": "Pourquoi tu te mouilles des Grands Voisins alors 4e Oeil en 2016", "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/image_processing20210312-28753-1a0pb9s.jpg"}, {"id": "6735905a2e92053cf6a211d0", "uuid": "8ebddfff-43af-4a0d-bc40-a24ecd28f40d", "title": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie", "slug": "lettre-ouverte-a-son-excellence-monsieur-mohamed-ould-cheikh-ghazouani-president-de-la-republique-islamique-de-mauritanie", "html": "<p>Excellence, cher fr\u00e8re et parent\u2026</p><p>Je tiens, dans mon for int\u00e9rieur, \u00e0 vous f\u00e9liciter pour votre brillante et paisible \u00e9lection pour un deuxi\u00e8me mandat. Celui de l\u2019espoir, de l\u2019\u00e9mergence, de la paix sociale, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la promotion de l\u2019action de l\u2019\u00e9nergie de notre jeunesse consciente et laborieuse pour le d\u00e9veloppement de notre cher pays. Jeunesse \u00e0 qui vous avez d\u00e9di\u00e9 votre auguste campagne pour les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 2024.La perfection n'appartient qu'\u00e0 Allah, cependant bien que le jeu d\u00e9mocratique est en \u00e9volution dans le bon sens de notre pays nous avons assist\u00e9s \u00e0 de petits couacs de mauvais perdants de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mena\u00e7ant m\u00eame la qui\u00e9tude sociale.</p><p>J'ai \u00e9cris \u00ab fr\u00e8re et parent \u00bb sans \u00eatre personnellement adepte du tribalisme pour vous rappeler nos liens de parent\u00e9s s\u00e9culaire et fraternels des deux ensembles Smalils et Ideyboussatt dont je suis fier.</p><p>Excellence, avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, calme et sagesse, lors de votre premi\u00e8re d\u00e9claration juste apr\u00e8s votre brillante victoire, vous avez affirm\u00e9 que vous agiriez comme Pr\u00e9sident de tous les citoyens mauritaniens et que vous allez tendre la main \u00e0 toutes et tous. Je vous prends au mots affirm\u00e9s, tendez-moi la main afin de pouvoir cr\u00e9er le projet du Centre Culturel Mauritanien \u00e0 Paris. Car tous les anciens pr\u00e9sidents \u00e0 qui j\u2019en ai parl\u00e9 l\u2019on malheureusement occult\u00e9. Je vous prie d\u2019\u00eatre le pr\u00e9sident loyal et patriote qui va soutenir cet ambitieux projet culturel et artistique, bel outil pour l\u2019image ext\u00e9rieure de notre pays que je porte depuis trois d\u00e9cennies.</p><p>Cela ne sera que justice \u00e0 mon humble et patriote \u00e9gard que de me nommer charg\u00e9 de mission pour la cr\u00e9ation du Centre Culturel Mauritanien. Malheureusement ni l\u2019ambassade \u00e0 Paris, ni la d\u00e9l\u00e9gation permanente \u00e0 l\u2019UNESCO n\u2019ont un poste de conseiller culturel et artistique, ni aucunes comp\u00e9tences dans ce sens h\u00e9las !</p><p>L\u2019ambassadeur de Mauritanie \u00e0 Paris, mon fr\u00e8re et ami, le chevronn\u00e9 diplomate de notre pays son excellence DAHA TEYSS m\u2019a affirm\u00e9 que les textes diplomatiques stipulent que tout pays ayant une bonne relation avec la France peuvent aussi demander l\u2019obtention d\u2019un local pour cr\u00e9er un centre culturel et artistique et m\u00eame son financement. Il me semble qu'il suffit juste d\u2019une lettre de notre pr\u00e9sident au pr\u00e9sident fran\u00e7ais E. Macron, cette derni\u00e8re transitera par l\u2019ambassadeur de Mauritanie \u00e0 Paris, et le tour est jou\u00e9 !</p><p>Ce futur centre culturel tel que je l\u2019imagine aura une vitrine sur la rue, une gall\u00e9rie d\u2019exposition, un desk pour la promotion du tourisme et de l\u2019artisanat, une librairie sp\u00e9cialis\u00e9e sur la Mauritanie, un bureau coll\u00e9gial, un petit espace pour la pri\u00e8re et qui servira d\u2019\u00e9cole coranique pour les enfants de la diaspora mauritanienne \u00e0 Paris. Ainsi qu'une salle de conf\u00e9rences et de spectacle, et enfin un petit espace de restauration pour faire d\u00e9guster \u00e0 nos futurs visiteurs \u00e9trangers tous les produits de notre terroir.</p><p>En termes d\u2019animation et de communication nous cr\u00e9erons des liens solidaires avec les potentiels investisseurs et avec la soci\u00e9t\u00e9 civile fran\u00e7aise (associations et fondations). Voil\u00e0 le tableau esp\u00e9r\u00e9 tout en ayant concr\u00e8tement les comp\u00e9tences requises pour cet important challenge. Nous envisageons de prendre en stage, pour l\u2019animation et la gestion du lieu, un coll\u00e8ge de jeunes gar\u00e7ons et filles de la diaspora Mauritanienne avec au minimum une licence ou un master. Un coll\u00e8ge compos\u00e9 d\u2019un ou d\u2019une Wolof, Sonink\u00e9, Pheul, Haratine ou Beydhane inchallah !</p><p><br>Excellence, je saute du coq au chameau pour vous faire part d\u2019une importante id\u00e9e, \u00e0 mon sens, qui d'ailleurs pourrait \u00eatre une grande innovation d\u00e9mocratique que nous enviera le monde et qui fera rena\u00eetre une vraie et concr\u00e8te unit\u00e9 nationale sur le terrain de la r\u00e9alit\u00e9 sociale de notre pays. Notre saint Coran nous apprend la fraternit\u00e9, la solidarit\u00e9, la coll\u00e9gialit\u00e9 du pouvoir et des d\u00e9cisions politiques, \u00e9conomiques et sociales :</p><p>En sortant de la mosqu\u00e9e apr\u00e8s la pri\u00e8re du vendredi dernier, une id\u00e9e m\u2019est venue spirituellement, une sorte \u00ab d\u2019ilham rabbani \u00bb qui me dicte vigoureusement de vous en faire part..<br><br>Puisque vous avez orient\u00e9 votre campagne en ode \u00e0 la jeunesse, pourquoi ne pas opter pour un pouvoir coll\u00e9gial en commen\u00e7ant par la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. Et donc en nommant aupr\u00e8s de vous cinq vice-pr\u00e9sidents de moins de 40 ans, ayant au minimum un doctorat d\u2019\u00e9tat, issus de nos communaut\u00e9s, femmes ou hommes jeunes. Wolof, Sonink\u00e9, Pheul, Haratine ou Beydhane en adaptant la constitution r\u00e9vis\u00e9e et les textes l\u00e9gislatifs idoines pour soutenir cette option.</p><p>Apr\u00e8s la fin de votre deuxi\u00e8me mandat, par besoin de campagne pr\u00e9sidentielle, seulement un vote \u00e0 huis clos avec la voix pr\u00e9pond\u00e9rante de pr\u00e9sident sortant qui d\u00e9signera le pr\u00e9sident parmi les cinq vice-pr\u00e9sidents pour un mandat de deux ans. Quand tous les vice-pr\u00e9sidents seront \u00e9lus de cette fa\u00e7on endog\u00e8ne, et quand vous serez revenu au pouvoir pour deux ans, vous pourriez lancer une campagne pour un candidat et ses cinq vice-pr\u00e9sidents. Idem pour les ministres, pas besoin de faire un remaniement minist\u00e9riel. Nommer aupr\u00e8s d\u2019eux cinq vice-ministres pour deux ans chacun, le faire aussi pour les secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux des \u00a0diff\u00e9rents minist\u00e8res, ainsi que pour tous les directeurs dans les minist\u00e8res et dans toutes les directions des grandes entreprises d\u2019\u00e9tat. Vous constaterez \u00e0 court terme, avec ce sang neuf, que notre pays \u00e9mergera rapidement dans un d\u00e9veloppement durable. A la condition de restructurer la justice, la d\u00e9tribaliser, la professionnaliser ainsi que d'avoir un \u0153il structurant sur le monde des avocats et d'\u00e9loigner tous les trompeurs de l\u2019\u00e9tat et des citoyens qui sont connus de tous avec une loi \u00e0 \u00e9tablir et une justice ainsi r\u00e9vis\u00e9e.</p><p>Je ne saurais terminer, mon pr\u00e9sident et cher fr\u00e8re, sans vouloir vous sugg\u00e9rer de remanier la sc\u00e8ne politique par la force de la loi appuy\u00e9e. Cependant notre pays n\u2019a besoin que de trois partis politiques : un bon parti d\u2019opposition coll\u00e9gial, un parti du centre coll\u00e9gial et un parti populaire qui soutient l\u2019action gouvernementale o\u00f9 le gouvernement et ses fonctionnaires, ainsi que l\u2019arm\u00e9e et les forces de s\u00e9curit\u00e9 n\u2019y adh\u00e8rent pas. \u00c9galement tous les petits partis cartables et autres pourraient ainsi s\u2019int\u00e9grer \u00e0 l\u2019un des trois partis reconnus d\u00e9sormais par l\u2019\u00e9tat. C\u2019est une importante innovation d\u00e9mocratique qui inspira le dialogue politique national, l\u2019enrichira, mettra la solidarit\u00e9 et l\u2019entente politique et sociale \u00a0en marche pour le bien-\u00eatre et le bonheur du peuple mauritanien. Mais surtout de renforcer, former et surveiller le monde associatif afin qu\u2019il puisse assumer son r\u00f4le. Et enfin proclamer une loi pour ester en justice tous citoyens qui fait publiquement l'apologie de la violence, de la division, de la haine, du racisme ou qui inciterait \u00e0 la guerre civile.</p><p>J\u2019ai bien d\u2019autres id\u00e9es encore, j'ai une vision politique pour notre pays, sans \u00eatre politicien mais artiste visionnaire, et je connais bien mon pays malgr\u00e9 mon exil en France provoqu\u00e9 par le syst\u00e8me de <em>Boymoosslooga</em> alors par une injustice \u00e0 l'encontre mon humble personne. Mais je m\u2019arr\u00eate l\u00e0 pour ne pas vous ennuyer bien que l\u2019ennui est un manque de Dieu et de foi en lui.</p><p><em>Mes salutations respectueuses, merci infiniment, cordialement et fraternellement, patriotiquement v\u00f4tre.</em></p><p><em>Ma\u00ebl Mohamed A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif Sidi ETHMANE</em></p><p>Excellence,<br> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Je vous prie de faire un referendum pour le drapeau de la 3e R\u00e9publique et demande \u00e0 tous ceux qui liront cette lettre ouverte et qui se retrouvent dans l\u2019esth\u00e9tique divine de ce nouveau drapeau de bien vouloir me faire un retour. Ce drapeau repr\u00e9sente un croissant blanc tel un linceul en hommage \u00e0 tous nos mort fussent-ils martyrs ou r\u00e9sistants entre autres. Et Salam le 6e nom d\u2019Allah avec son accent rouge qui symbolise cette goutte de sang si m\u00e9tiss\u00e9 qui coule dans nos veines ainsi renfor\u00e7ant notre fraternit\u00e9, notre solidarit\u00e9 et notre parent\u00e9.<br></p><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"598\" height=\"440\"><figcaption>Premi\u00e8re r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image-1.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"599\" height=\"538\"><figcaption>Deuxi\u00e8me r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><figure class=\"kg-card kg-image-card kg-card-hascaption\"><img src=\"https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/image-2.png\" class=\"kg-image\" alt loading=\"lazy\" width=\"599\" height=\"430\"><figcaption>Troisi\u00e8me r\u00e9publique de la Mauretanie</figcaption></figure><p>Mise \u00e0 jour en novembre 2024:</p><p><a href=\"https://youtu.be/k0U2AMVERtc\">https://youtu.be/k0U2AMVERtc</a></p><figure class=\"kg-card kg-embed-card\"><iframe width=\"200\" height=\"113\" src=\"https://www.youtube.com/embed/k0U2AMVERtc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen title=\"Chris et Ma\u00ebl discutent sur le CECAI\"></iframe></figure>", "comment_id": "6735905a2e92053cf6a211d0", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "featured": false, "visibility": "public", "created_at": "2024-11-14T06:53:30.000+01:00", "updated_at": "2024-11-14T06:57:51.000+01:00", "published_at": "2024-07-15T12:00:00.000+02:00", "custom_excerpt": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie.", "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "custom_template": null, "canonical_url": null, "tags": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}], "authors": [{"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}], "primary_author": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3c9", "name": "Ma\u00ebl NEMA CHERIF", "slug": "mohamed", "profile_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/maelnemagallesarts.webp", "cover_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2024/03/cecai-logo.png", "bio": "Ma\u00ebl A\u00efnine N\u00e9ma Ch\u00e9rif (Ma\u00ebl A.N.C) est n\u00e9 le si\u00e8cle dernier dans l\u2019espace, d\u2019alors, de l\u2019Afrique Occidentale Fran\u00e7aise (A.O.F) plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9sert Sahara-Sah\u00e9lien de Mauritanie.\n", "website": "https://maelnemacherif.wixsite.com/anc1", "location": "Paris, FR", "facebook": "maelnemacherif", "twitter": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/author/mohamed/"}, "primary_tag": {"id": "64d49448351ba739a4d7b3d6", "name": "Coop\u00e9rations", "slug": "conseils", "description": "Les Conseils des voisins sont des moments formels de comptes-rendus et de d\u00e9cisions. Pour autant, nous faisons aussi des efforts positifs d'incorporer les avis de toutes et de tous, m\u00eame sans forcement venir aux Conseils.", "feature_image": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/2023/04/lieux-orig.svg", "visibility": "public", "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "codeinjection_head": null, "codeinjection_foot": null, "canonical_url": null, "accent_color": "#cbd9df", "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/tag/conseils/"}, "url": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/lettre-ouverte-a-son-excellence-monsieur-mohamed-ould-cheikh-ghazouani-president-de-la-republique-islamique-de-mauritanie/", "excerpt": "Lettre ouverte \u00e0 son excellence, Monsieur Mohamed Ould Cheikh Ghazouani, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Islamique de Mauritanie.", "reading_time": 6, "access": true, "comments": true, "og_image": null, "og_title": null, "og_description": null, "twitter_image": null, "twitter_title": null, "twitter_description": null, "meta_title": null, "meta_description": null, "email_subject": null, "frontmatter": null, "feature_image_alt": null, "feature_image_caption": null, "feature_image_1000": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w1000/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "feature_image_300": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w300/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg", "feature_image_600": "https://blog.lesgrandsvoisins.com/content/images/size/w600/2024/11/IMG-20241111-WA0008.jpg"}]